# На этой неделе в KDE: исправления в Plasma 5.24

Что ж, я знаю, я сказал, что выход Plasma 5.24 был гладким, и это почти так! Но всё же совместными усилиями вы обнаружили различные ошибки в самых разных сценариях использования, так что на этой неделе мы усердно работали, чтобы исправить их. Также вышли очень важные исправления для многомониторных конфигураций и долгосрочные улучшения, которые должны понравиться людям с ноутбуками, часто используемыми стационарно.

> 20–27 февраля, основное — прим. переводчика

## Исправленные «15-минутные ошибки»

Текущее число ошибок: **80 вместо 83**. [Текущий список ошибок](https://tinyurl.com/plasma-15-minute-bugs)

Вы больше [не увидите ненужное уведомление «Соединение установлено» сразу после входа в систему](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=399973) (Nate Graham, Plasma 5.24.2)

Сопоставление рабочих столов и панелей в многомониторных конфигурациях [теперь должно быть надёжнее, поскольку некорректные записи об экранах больше не будут в него добавляться в некоторых случаях](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=427278) (Plasma 5.24.3, Marco Martin)

Исправлен [один из наиболее распространённых случаев сбоя Plasma при запуске в сеансе Wayland](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=413782) в многомониторных конфигурациях (Marco Martin, Plasma 5.25)

## Новые возможности

Теперь [вы можете изменить ваш аватар пользователя на простой абстрактный значок «пользователь» на цветном фоне на ваше усмотрение](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=434406) (Jan Blackquill, Plasma 5.25):

![0](https://pointieststick.files.wordpress.com/2022/02/new-avatar-display-style.png)

## Wayland

В сеансе Wayland [устранена одна из предпосылок аварийного завершения KWin при включении отключённого внешнего монитора](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=450501) (Xaver Hugl, Plasma 5.24.2)

В сеансе Wayland исправлено [недавнее серьёзное ухудшение работы в многомониторных конфигурациях с несколькими видеокартами](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=450737) (Xaver Hugl, Plasma 5.24.3)

В сеансе Wayland запуск приложений на основе GTK 3 через D-Bus [теперь работает](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=450342) (Nicolas Fella, Frameworks 5.92)

## Исправления ошибок и улучшения производительности

Использование Ark для извлечения архивов ZIP с пустыми папками [больше не приводит к тому, что дата последнего доступа этих папок устанавливается на какой-то момент в будущем](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=450125) (Albert Astals Cid, Ark 21.12.3)

Ark [теперь может успешно создавать многотомные архивы 7-Zip, где каждый из томов меньше 1 МБ](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=448065) (Макс Бражников, Ark 21.12.3)

Параметры системы [больше не вылетают иногда при изменении частоты обновления монитора](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=450265) (Marek Beleščiak, Plasma 5.24.2)

Исправлена [ещё одна причина, по которой ваша панель Plasma могла исчезнуть](https://invent.kde.org/plasma/plasma-workspace/-/merge_requests/1479) при добавлении, удалении экранов или выходе из спящего режима (Marco Martin, Plasma 5.24.2)

Удаление неактивных пользователей в Параметрах системы на странице «Пользователи» [больше не приводит к неправильному отображению пользовательского интерфейса](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=450182) (Nicolas Fella, Plasma 5.24.2)

При использовании разделителей для центрирования виджета на панели [он больше не мерцает и не дёргается, когда один из виджетов вне разделителей меняется в размере](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=431668) (Martin Seher, Plasma 5.24.2)

Виджет «Переключение рабочих столов» [больше не позволяет значкам приложений визуально выходить за пределы областей, в которых они находятся, при использовании на узкой панели](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=441511), а также [теперь правильно отображает контуры окон, когда вы используете масштабирование Qt на X11](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=446627) (Fushan Wen, Plasma 5.24.2)

Щелчок правой кнопки мыши по иконке приложения в системном лотке [больше не приводит к последующей активации этого приложения при щелчке левой кнопкой мыши по другим элементам панели задач](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=409768) (Ismael Asensio, Plasma 5.24.3)

Вы [снова можете применить изменения на странице «Сенсорная панель» Параметров системы](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=449843) (Fabian Vogt, Plasma 5.24.3)

Регулировка подсветки экрана [теперь всегда работает при использовании определённых типов систем с несколькими графическими ускорителями](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=399646) (Xingang Li, Plasma 5.24.3)

Диалоги выбора и сохранения файлов [теперь открываются быстрее, если их стартовое расположение — сетевая папка](https://invent.kde.org/plasma/plasma-integration/-/merge_requests/35) (Kai Uwe Broulik, Plasma 5.24.3)

Страница «Брандмауэр» Параметров системы [больше не говорит вам, что правило по умолчанию «Разрешить», независимо от фактического правила по умолчанию в системе](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=448407) (Lucas Biaggi, Plasma 5.25)

## Улучшения пользовательского интерфейса

Бо́льшая часть области «Список воспроизведения» в Elisa [была переписана для использования стандартных компонентов Kirigami](https://invent.kde.org/multimedia/elisa/-/merge_requests/328). Это исправляет множество ошибок, среди которых [сломанная сенсорная прокрутка](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=448461) и [ненадёжность перестановки дорожек в списке воспроизведения](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=447984), вдвое сокращает число строк кода, упрощает реализацию и улучшает представление (Tranter Madi, Elisa 22.04):

![1](https://pointieststick.files.wordpress.com/2022/02/elisa-playlist.png)

Ваше имя [больше не сокращается многоточием на экране входа в систему, если оно содержит более 11 символов и в системе несколько учётных записей пользователей](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=450673) (Nate Graham, Plasma 5.24.3)

Если отложенное обновление завершается ошибкой, Discover показывает вам уведомление с кнопкой «Восстановить систему», и вы нажимаете на неё, то Discover теперь [сообщает вам о начале восстановления и о его успешности по завершении](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=449208) (Aleix Pol Gonzalez, Plasma 5.25)

Discover [теперь показывает в своём окне сообщение, когда вы используете старую неподдерживаемую версию вашего дистрибутива, и предлагает обновиться](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=449259) (Aleix Pol Gonzalez, Plasma 5.25)

Улучшен контраст панелей вкладок в стиле Breeze [с тёмными цветовыми схемами](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=438627) (Jan Blackquill, Plasma 5.25):

![2](https://pointieststick.files.wordpress.com/2022/02/better-dark-color-scheme-tab-contrast.png)

Заголовки разделов в формах Kirigami [теперь выделены жирным шрифтом для визуального отличия от содержимого разделов](https://invent.kde.org/frameworks/kirigami/-/merge_requests/498) (Nate Graham, Frameworks 5.92):

![3](https://pointieststick.files.wordpress.com/2022/02/after.png)

## Как вы можете помочь

Если вы разработчик, посмотрите нашу инициативу [«15-минутные ошибки»](https://vk.com/@kde_ru-15-min-bugs). Решение проблем из этого списка — простой способ сделать значительный вклад.

Прочитайте [эту статью](https://kde.ru/join), чтобы узнать, как включиться в разработку важного для вас проекта. Для KDE крайне важен каждый участник; вы не число и не винтик в машине! Совершенно необязательно быть программистом. Я не был им, когда начинал. Попробуйте, вам понравится! Мы не кусаемся!

Наконец, если вы находите программное обеспечение KDE полезным, рассмотрите возможность [оказать финансовую поддержку](https://kde.org/ru/community/donations/) [фонду KDE e.V](https://ev.kde.org/).

*Автор:* [Nate Graham](https://pointieststick.com/author/pointieststick/)  
*Перевод:* [Максим Маршев](https://t.me/msmarshev)  
*Источник:* <https://pointieststick.com/2022/02/25/this-week-in-kde-bugfixing-plasma-5-24/>  

<!-- 💡: GPU → видеокарта / графический ускоритель -->
<!-- 💡: System Settings → Параметры системы -->
<!-- 💡: applet → виджет -->
<!-- 💡: icon → значок -->
<!-- 💡: location → расположение -->
<!-- 💡: playlist → список воспроизведения -->
<!-- 💡: system tray → системный лоток -->
<!-- 💡: task manager → панель задач -->
<!-- 💡: thumbnail → миниатюра -->
